中國將於2030年面對人口危機，2100年人口跌至6億

認真Post系列：

論去槓杆化：

論2017年新增GDP已跑輸借貸利息：

論2018年大牛市與地方債：

論香港樓價與人種兩極化：

論香港土地財政與失效公務員架構之關係：

論港幣地位：

論AI取代人類職業 I：

論AI取代人類職業 II：

論超級大腦夢：

論風水

Post埋個"中國人口"，丁酉年就收官啦

運行左30年既一孩政策惡果不斷顯現，越黎越多人發覺呢個人口政策係不可逆轉既巨大錯誤，假若真係有支爆，因人口而爆既機會成數將會遠超因地方債務

人類係一切既原因同目的，一切用減少、消滅人類黎解決問題既方法，都係極為低智，錯誤。舉個例，一個細佬仔有病，你醫好要哂錢，結果你就一槍打爆細佬個頭，有病既問題解決，你自己變得更有錢，呢個就係中國一孩政策既總結。

1.經濟會嚴重衰退

你可以話，將來人類經濟，唔需要再靠人親手去勞動，有AI同埋機械人，將來人類既勞動力將會Independent人口既總數。
但人類除左係勞動力既來源，更加係消費力既來源：

經濟 = 人口 X 消費力

人口增長可以帶來額外財富，額外財富可以投入更多落去科技研發，再提高每個人既消費力同勞動力，美國日本生產效率增長得最多既就係60-70年代，主要係由戰後既Baby Boom所帶動，之後人口增長放緩，科技發展都慢左。

Facebook Investor Peter Thiel講過，70年代佢地期望21世紀會有飛行車，但我地得到既就只有140字 (Twitter)

人口增長會同時得到：
1. 消費力/勞動力數量
2. 勞動生產率提高/消費力提高

所以我地可以得出：

經濟增長 = 人口增長率既2次方

1500年：人口4.75億 GDP 2470億美元
2001年：人口60億 GDP 37萬億美元
500年人口增長左12.6倍，經濟增長左149倍

推行過計劃生育政策既國家，而家都面對嚴重既經濟衰退。比如日本，曾經推行過短暫既非強制性計劃生育宣傳，都已經對日本構成咁大打擊，1995年起，日本勞動力比例不斷下降，到今日仲未走出低迷，而日本對於世界既影響力就越來越少。

中國勞動人口衰退

日本勞動人口與世界GDP份額之間的關係

日本撫養比與GDP之間關係
藍色 - GDP
紅色 - 撫養比

地球上得中國推行過咁激烈既一孩政策，其後勞動人口/消費力一定會下降得非常之驚人，後果將會比日本更加嚴重，經濟進入長期既停滯，並且不可逆。

2011年中國經濟非常硬淨，基辛格就預言中國將會面對既人口危機。點解佢咁淡定？就係因為基辛格本人就係聯合國人口基金會既主要策劃者，通過支助聯合國人口基金會，借聯合國之手係中國推動計劃生育

2030年後，中國將每年減少近千萬勞動力/消費力，全世界未試過有一個經濟體承受過咁既下降速度而唔崩潰

咁到時支爆未？

2.養老問題，老無所依

中國既養老政策，主要靠稅收養老，稅收邊到黎？靠勞動者勞動交稅。試問一個國家勞動者比例大幅下降，無勞動力既老人大幅增加，政府邊到黎錢去養老？更何況而家地方債務問題已經非常嚴重，將來中國既老人 (包括香港) 可以指望乜野養老？

而家大陸既養老金已經出現巨大既虧空

外媒：下一枚未爆彈 中國的退休金缺口有多大

中國財政部最新數據顯示，2016年退休金支出增加11.6%，升抵人民幣2.58兆元（4,100億美元），代表政府有人民幣4,291億元的缺口。

中國社會科學院財經戰略研究院研究員汪德華預估，若中國未改革退休金制度，今年缺口會擴大至人民幣6,000億元，2020年進一步增至8,900億美元。英國經濟與市場研究諮詢公司Enodo Economics則預測到2019年缺口激增至人民幣1.2兆元。

養老本身就係靠年輕人勞動，年輕人嚴重不足，無法提供足夠經濟活力養活老人，而家仲有70後既Baby Boom都搞到咁，30年後70後既Baby Boom都退休果時，中國除左計劃生育之外，就只有一條出路，計劃死亡，唔過度醫療老人，盡快推佢地去死

3.中國完整性

一個國家人口不斷減少，結果就係經濟同政治影響力不斷下降，一孩政策導致每代人都減少50%，而且已經執行左30年，而家全面恢復二孩政策，最新既出生率都係得1.0，同一孩政策時期無乜分別，假若呢個趨勢再發展多30年，中國會失去75%人口，而同期印度人會有15億，越南同中國人口差距越黎越少。

而漢族比例，同其它少數民族既差距越黎越少，去到最後就會四分五烈，可以參考南斯拉夫

世界主要文明人口比例

人口增長及減少既速度係有慣性，當經歷左30年既計劃生育之後，再加上而家樓價生活成本咁高，多左好多人唔結婚，就算結婚，都唔生仔，怕養唔起，假若生育係可以靠鼓厲去推高既話，日本就唔會搞到咁多年都係咁，更何況而家仲有咁多同性戀，40年內減少30%人口，俄羅斯面對人口危機，只不過係20年減少3.4%，扣除移民入口都只不過減少7.8%

4. 一對夫婦要生3個，民族先能夠保存

中國夫婦不育率12%
加埋晚婚、唔生仔、同性戀既話，一對有生育能力既夫婦，必須生4-5個仔，先可以延續到，一孩政策係自殺，二孩政策就係慢性自殺

5. 聯合國人口基金會的大話

中國一孩政策，係美國推行，推手並非中國自己，美國而家解密既文件：

National Security Study Memorandum 200

基辛格建議削減第三世界人口，保證美國優勢，作為美國國家政策，由福特政府開始實行，已經投入173億美金，Bush本身基於宗教界壓力暫停計劃，Obama又Restart翻

中國計生辦1979年接受聯合國人口基金會5000萬美元既贊助，呢5000萬美元係1979年黎講，係天文數字

知乎轉帖

Let me cc

ccccccc

咁香港係咪都有人口危機

其實第二個問題要解決好簡單姐，我信中國做得到 ，總體人口上升係壞事，中國一孩政策係偉大工程

計劃死亡

不過就算唔理啲老人既醫療開支
問題係始終唔夠年輕人口推動經濟
咁到時大陸會點？
一線城市可唔可以獨善其身？

係話支那既一孫政策係由美國策劃果part 好有意見
而事實上一孫政策令到過去支那經濟爆炸性咁上，支那自己都做左既得利益者
同埋呢點唔係話無解
任何經濟體都係先量後質，支那一味追量，實有頂點
唔肯改變思維係等死

另外，隨住中華文明既人口衰減，隨左支那會分裂外
仲有另一個可能就係比伊斯蘭食左，變成中華伊斯蘭大帝國
18關內再上演一次五胡亂華，安史之亂
當然仲有可能係兩邊同時出現

鍾意聽巴打分享
push

嚴重忽略了天然資源限制。

熱兵器時代，伊斯蘭點威?

多餘，蝗蟲最叻係咩呀？
產卵囉

係真就好！地球有救了。

依加最生得嘅係蛔

no 香港人口政策一向冇限制生幾多件 香港係某生肖年份係特別多小朋友 一向香港係兩個左右 唔小八十年代都生兩至三件 加上圍村丁權 生唔到仔一定追
我身邊既人普遍有生小朋友 雖則話窮撚生仔好撚仆街 不過生個小朋友 唔係一下叫你拎三百萬(當年叫四百萬 但實際計過二百萬搞掂 當通脹就三百萬)
大陸個一孩政策玩咗廿年有多 有廿年人口減足一半 姐係某個年齡層小咗一半人口 姐係 廿年後會降得好急 佢地知道將來一個人要支撐兩件以上老野既生活開支 姐係一份收入三份支出 你話老豆老母姐 政府按比例應該唔止一人勞動力三個人支出 應該四個或五個 條數好襟計下

我諗過多十年退休政策會出台 可能做到八十歲先退休 果時好睇

放心啦就算剩返最後一個人中國人都可以變返14億

yes 中國反而而家出生率係二孩政策 絕對唔高
但蛔問題係佢地冇東亞人咁種教育 同西方咁好身教
所以佢地無論智商 文化係低 加上宗教思想 佢地走唔出困境 窮一直窮 一個人搵錢 養一家五口 老豆捱完到大仔捱 隨時老豆捱到死撚咗 到大仔玩一家四口

只要唔比女人讀咁多書人口就可以回升

到時乜都ai自動化,要咁多人做乜

佢地出生率 唔高架 一孩果堆而家癮痾唔出蛋 香港果班痾出黎只係基層 信我 佢地果種教育只係令下一代痛苦 佢地唔會覺得自己教得唔好 只有外人教唔好個仔個女 最後覺得錯不在自己 見太多 根本個細路將來係好易見到

你嘅論據同後面啲論證有咩關係？

文明衝突論

伊斯蘭宗教 vs 中國無神論專政 vs 西方無神論民主

咁響連登大大聲講窮人生仔正仆街既人係乜人？

社會上最大部分就係窮人

21世紀喇 仲農業社會咩

呢個真係有機會比佢地最後贏曬，到時得返印度可以同佢地一戰

屌你睇清楚啦人口係消費力來源呀

香港本地人就有危機
香港唔會有，因為我地有優厚既福利醫療教育資源
每日有150人補血

日本而家都反對老人過度醫療，計劃死亡不遠矣

假若計劃死亡成真
短時間內大量老人死亡
中國就可以去翻美國果種發展
地大物博，人口年輕

香港痾得出果班都係新移民 因為一孩政策下 唔小人黎香港痾 雙非而家都十幾歲
佢地一孩果班 落好重本 乜都投放落去
但之前有線中國組 一班四十幾歲係二孩下推出後想趕 但有幾多趕到 二孩二十歲 佢地六十幾啦 根本冇心冇力

係 香港唔會有 大把新香港人仲用養兒防老既諗法

伊斯蘭既生育率係人類文明既最大威脅
埃及人曾經起到金字塔，但經過浩劫後，就無人再識起金字塔
而家人類既先進文明，經伊斯蘭洗劫後，隨時返回黑暗時代

終止老人服務有商機

伊斯蘭遲早反

中國人一直都係黨行先，如果國策需要生仔，自然就會有農村人搏命生。

西方係基督教民主

有天然資源，缺乏勞動力去開發，都係無用
當人口去到樽頸位時，科技既進步就會另到資源可以更充份開發
假若人類停留係1500年既農業水平，而家既人口就晨早崩潰，就因為人類呢500年都Keep住進步，天然資源既開發都Keep住進步
以色烈呢D沙漠國家，根本唔夠水資源支持人口，但佢地玩海水化淡，變相水資源可以豐富到出口農作物

難民式移民大法

係 如果單單追求消費力嘅話
增加人口一定係最簡單嘅方法
多個人一定要多碗飯
但係呢種思維同當年毛設想人人土法煉鋼就可以超英趕美一樣on9

咁人類科技進步，人長命左，唔通真係For佢嘆耐D世界咩，當然係For勞動多幾年啦

AI唔識消費
人類識消費
That’s difference

中國自然村消亡左一半
你要農民博命生，大前題要有農民

富人消費力係同身家Independent
大劉使錢勁過李嘉誠
而家人類其中一個大問題係，貧富兩極
錢太集中富人手上，而佢地又唔點消費
只係錢搵錢
最Ideal既就係大量中產

AI消費電力 hardware 同一班maintain佢嘅it狗

啱呀
所以中國之前都一直提倡
計劃生育+小康社會
可惜計劃生育做到
但係小康社會...

經濟資源集中係少數人手上
加上制度唔公平
全面小康係無乜可能

大陸好精，全部無戶籍。

日日消費消費，地球有這麼有資源嗎?
單係漁業已經越來越困難。
另外大城市已經好塞車，空氣已經好差。
個人覺得好似美國咁3億幾人係最好。

美國最好係青壯多
佢有本事吸引全球最Top既精英青壯過去發展

到支爆嗰陣啲蝗咪做會經濟難民
學啲伊斯蘭咁滲入其他西方國家

但怕到時冚球都係伊斯蘭就慘

啲蝻真係好恐怖！
佢地生仔嘅數量係三個起跳！

期待個年既來臨

就係冇資源,支那自己海域已經捉到冇哂魚

人愈來愈多,資源少搞到啲野質素差又貴

有咩熱兵器係伊斯蘭無？

消費同供應係相對

宜家人類就係供應太勁，消費追唔上，或者係錯配

核彈
航母
隱形戰機
轟炸機
要數有大把啦

支那受惠過人口紅利 自然要食返人口紅利惡國

錯配原自過度干預既市場環境
而呢種錯配係執政者專門做成
因為佢要派糖權，假若任由自由市場自己去搞，咁執政者就失去益自己友既門路

火雞曾經係擁核國
沙特好似咩戰機都有哂？（唔肯定

沙特無B字頭
又無隱形
俄佬唔會比火雞擁核

講對海魚既毀滅程度，真係計翻per head
日本人贏中國人九條街啦
日本人仲捕緊鯨

Vice News非常好睇
伊斯蘭化已經對全球做成非常大問題

大陸本身都好多維族人啦
土共打壓伊斯蘭既手法值得全球參考

唔比火雞擁核果個係美國
不過nato 就係火雞到裝左戰術核武

航母對伊斯蘭黎講應該唔太需要
佢地既主戰場係陸地，內亞

唉2100 大家都係地府到

你可能投胎做左支那人呢

係美國同蘇聯既共識
古巴無核武
火雞都無核武
伊斯蘭有個好勁既弱點，一直比美國佬利用
就係佢地好唔團結，好自私，好散

學黃子華話齋
人人唔甜仔 暴政必亡

強國少啲人對佢哋係好事嚟

2100年就算人類仲未死晒 都唔會再需要人做野

寧願要個分裂既伊斯蘭，好過一個統一既伊斯蘭
不過宜家成個伊斯蘭都東移緊，對美國歐洲既壓力係未來會細左？

只要歐美 一日左膠話事, 都一樣大量伊斯蘭移民衝入去

係人類壽命延長之前

會有項更重大既軍事技術出台先
呢項技術會令到所有核武都無效
正確黎講係所有三維武裝都廢哂 （好似有少少陰謀論 ）

一個養n個，或者倒養

人口=國力？
而家，美國三億人口，中國十三億人口
但美國科技比中國進步至少二十年
更何況幾十年後如果中國依然靠多人口勞力支撐國，就算有三十億人都唔會富強。反而係幾十年後，中國人既智慧有冇進步先係富強既關鍵。

如果有睇歷史

中國每次戰亂時期, 例如安史之亂, 三國時代, 五代十國, 五胡亂華 , 太平天國起義
人口都會大量下降

然後戰亂結束之後, 又會好快升番上去

以色列700萬人口 vs 中東 3.8億人口

結果呢..............

蝗蟲除左破壞力，仲有係生殖力
中國人口 只要政府一開聲由1億沖上10億我諗唔洗十五年

唔洗政府開聲
只要政府唔好干預 民眾生育
D民眾就會自動瘋狂繁殖, 生7-8個

但代價就是
人口太多, 而糧食不足
只要出現 李自成, 就可以帶住呢D蝗蟲起事.........

支畜過多一百年都重有六億？

有幸見證

時代唔同左
以前支那人個宗族社會未被破壞
有宗族保護同追求
但文革後已經無哂宗族

如果支那想保持人口增長，唯一方法係訪效布爾什維克既做法，共妻制
一妻多夫

核彈

人口=國力，背後思維就係毛果種「多快好省，大躍進」計劃經濟思維
一日呢個思維仲係支那人社會既主流，咁支那人既智慧都唔會進步
共產黨從來只將支那人係豬，多幾隻豬食同割器官做生意，唔好咩？
仲有外匯收入，全數由政府包辦，賤民只可以揸公仔紙
簡直係完美

火雞曾經有

二維化有D ON9
連核融合都搞唔掂
其它都係鳩Up

會唔會計錯呢.
大陸人係咁生仔. ........

美國國力係建基於佢可以吸納到全世界最優質既人才去佢果度發展
佢既人，係一個吊打十個
對於中國黎講，佢無優厚自由既環境，係唔會吸引到呢D人才留中國發展
中國要有人才，就只能靠人多，十個入面九個係傻仔，一個係精，只要人口基數夠大，佢都佢贏
但問題係，人口基數開始下降，又吸引唔到優質人口
呢D就等仆街

中東3.8億都係垃圾
因為中東分得太多門派，個個鬼打鬼，內耗消磨哂D資源人力

2100年我死撚左
關我撚事

而家開放左二孩政策
出生率仲低左
今時今日既中國已經唔係以前既中國
D大陸仔都成鳩日話，高房價係最佳既避孕方法

羅馬尼亞係唯一一個將人口負增長谷到去正既國家
Tax on Childlessness

又支爆啦

因為你會投胎做支那人

嘩，咁搖遠

想認真討論一下 數據顯示支那係往後幾十年人口會銳減，雖然樓主篇野話人口老化問題會令本來經濟已經不穩既局面再因養老問題雪上加霜，但唔代表共產黨同支那人唔可以用極端手法去消滅老人 到時共產黨將手頭上既資源集中放落年輕一代or科技上 咁樣又可唔可以將個人口減少帶黎既闆題減輕？

計劃死亡有得搞
又或者複制人，但改佢地DNA個Life Span只有去到30歲
長期有一大批清壯活力既複制人支持個社會結構
唔搞得中國咁鬼死出力搞複制靈長類啦

人類首次複製靈長類成功 中國創造複製猴

無錯，以支共無人性無道德既一向態度，咁樣又會唔會避免到人口問題 ？

另外，Black Mirror都有預視過，計劃死亡

人類既意識，就係一組沿住神經元電路黎行既電流，未來10年人類將會對人類意識運作更加理解，當人類成功建立大腦皮層電流同電腦之間既Interface時，人類意識就可以即接Sync上Cloud

對於D就黎死既老人黎講，係現實世界背負住一個殘存既驅體吸引D，還是將自己個意識Sync上Cloud，活係一個永遠青春既Cloud吸引D？

假若佢地選擇Cloud，咁老人既身驅又有乜野意義呢？毀滅左都唔大影響，當老人意識Sync上Cloud之後，要養老既開支就剩翻Server既硬件同埋電費，假若連電都可以做到可再生能源，就連電費都鏗翻

果一刻既人類，可能先係真正既長生不老，可以節省資源既最終解決方案

都好過做印度人同非洲

有人睇2050年 支那gdp 得返而家70%
計埋d 水份可能得50%
成日用個trend 黎睇支那會超越美國嘅人

東亞三國都仆，睇下邊個仆得勁d者

準備希特拉預言嘅大終戰啦

中國要超越美國，係能源上要有大突破，每次一個大國超越一個大國，都係靠能源

英國開初有加拿大，加拿大有極豐富既木材資源，英國靠呢堆木整左隊艦隊統治左4份1個地球，打低法國/西班牙呢D無木材資源既國家

工業革命開始時，英國由木 > 煤，英國自己本身都有豐富既煤礦，但個差距就無之前風帆時代咁大，德國法國憑住煤都追起上黎

去對後期就石油，美國憑住自己極豐富既石油資源打贏兩次世界大戰，再搶埋中東既石油定價權，呢個先係美國強權既Foundation

日德本身想憑科技優勢去打贏美國，但能源就係能源，並非科技可以簡單Overcome

下一個Breakthrough就係核融合，邊個國家可以係呢個Aspect到食頭啖湯，邊個國家就係下一期霸主，呢點美國自己都好清楚，佢係核融合上面投資極多

核融合再下一個Step，人類應該可以變成多星球物種，果時就係Dyson Ball時代

即係gundam seed個neutron jammer

支爆快啲，定港幣變廢紙快啲？

港幣變廢紙會快好多

可以，清走曬啲低端同老野就解決問題

唔太同意樓主
我相信科技發展
可以突破傳統經濟理論

BTW支持樓主高質討論

How?
Universal Income?

係呀係呀 你幾時番支那奉獻自己比黨做人體試驗呀？

部份同意樓主. 但總括而言,個人覺得未來係主打科技既世界.

美國本身有自我修正同埋創新既體制,可以幫佢進一步成為世界霸主.

或者有人會話:支那抄科技都好快呀.

問題係,你抄既VERSION,點都去唔到人地自創果個地步.

人地創新,係敢於挑戰權威.深入既唔講,最簡單,你一隻GAME FALLOUT既題材,人地夠膽諗到未來世界,有POWER ARMOUR,呢D大膽諗既野都算.人地隻GAME夠膽屌9自己個總統,話自己個總統係毁滅世界既元兇.呢D敢言同創新思維.唔係支那呢D連講真話都唔得既國家可以仰望到既.

你講資源經濟: 唔好意思,你支那人既資源響過去開放改革已經消耗盡.

支那國內可耕種土地,有數據指接近20%受到污染.而土地污染,係好難逆轉既. 你搞工業,污染一塊土地容易,你想佢由重度污染變返轉頭可以種到野食或者種出黎既野食食唔死人------難

支那國內既河流,20年間消失左超過一半(呢個係2013年既數據)

仲未計.....冇消失,但重污染既河流.

空氣.....我諗唔洗我講啦,而家一吹北風,大家響香港都應該感受到.

佢既人口,唔理係咪因為生育政策都好,其實佢既國土已經去到不適合人類居住既程度.

至於會唔會話因為人口減少,所以就翻到身,變精英國家呢?

唔好意思,我唔會向呢個方向諗.

我都比較同意巴打既意見，雖然一眾五毛同支狗成日都話中國科技係唔夠，但係做copy cat方面做得出色，成日用隻垃圾了0艦做例子（係人都知佢呢隻垃圾係完全無撚用） 中國過去以粗放式發展以環境犧牲來換取經濟發展，呢方面雖然唔少西方國家都有做，但人地真係無論係環境科技同可持續發長上落左唔少心機，但呢方面中國自稱強國，所稱既可持續發展都係流水作業式 到而家都係仍然有大量天然資源被污染什至到無可挽回既地步

上面如果有巴打覺得我如打機做例子太牽強,其實係我思考時跳得太快.

人既欲望,娛樂有時係推動科技既動力. 好多時好多年前電視劇既科幻情節,響幾十年後係真係變成真實. 如視像通訊,VR,AI,或者大家手頭上既IPHONE,以前都只會響電影或者電視劇先會出現.但而家慢慢變成真實.

但大家睇下支那,一個國家,只可以播抗日神劇,愛國愛黨節目,女星不準賣肉,同性戀題材不能出.(但同時D高官可以叫雞包情婦喎). 乜題材都唔準拍,乜題材都要"政治正確先可以拍.

創佢老母新條撚.

QQ, 阿里蚆蚆食撚屎啦,佢地抄邊個大家心照. 一個咁既國家會進步?

嘩~哈~哈

先講農業

中國而家既農業產出係好低下，農村既貧困狀況，小農形態，好局限農業既發展

而家農民係農村活唔下去，焗住出城打工，當留守係農村既老人都死埋之後，而同時間三四線城市開始開放農民可以入藉佢地

而家大陸有個Trend行緊，就係農田承包，成條村D農民將佢地既農地集合一齊，再比大企業承包，呢個Trend係可以大幅增加農田Output

田界鏟左，可以用更大既農機去耕作，慢慢就可以轉成歐美澳既農業模式

與此同時，人口開始減少，糧食需求已經過左頂峰期，件事唔再係咁嚴峻

澳洲麵粉，可以做到USD 500/噸，中國麵粉最平都要USD 750/噸，而家中國個問題唔係缺乎天然資源，而係就算你種到糧食，都因為你個糧食價格無歐美澳咁有競爭力，你種左出黎都賣唔出

早幾日Alibaba先話要養豬，仲要全AI自動化咁養，佢個Idea我覺得係Work

"糧食唔夠"一向都係一個偽名題，真實問題係，中國人無外國人咁有本事去耕田

需求推動科技

中國既Face Detection可以做得咁猛烈，因為有政府監控人民既大需求係到

Weibo而家識得Detect人既說話係咪講反話，連語氣都識得Identify，因為Weibo需要分得出咩野係反話，再封撚左佢

凡事有兩面既

個重點係.....佢大量產出有毒既糧食做乜9?

日本係前車

蝗蟲有害 死一隻係一隻 最好滅絕

咁大陸人自己夠食，唔使搶外面，全世界人民都有福啦

BTW，中國糧食出口，由其係殼物類，係有Quota，好Q麻煩，因為中國本身唔夠殼物類糧食，佢係限制左出口，但係殼物類入口就相對性容易好多

有個方法，可以矇D港豬去買樓
而家日本樓好多港豬去買，港豬真係豬黎，呢個名無改錯
D特別清潔隊收左D老人屋，打掃乾淨後再反手賣比港豬

冚國剷啦

lm

有樣野要糾正下
一孩政策下一樣大把人超生，罰錢就可以再生多件
當然個比例唔算好高，因為好多都被迫結紮、上子宮環

咖哩國呢？

樓主有冇睇過呢個？

你發完夢未
最抵死係有八個人俾左正皮
事實勝於鴻辯
香港過去廿幾年嘅生育率根本就好低
2016年嘅生育率得一點一幾咋

咁要救支那，比返每日個150隻比你，送多150隻之前黎個d 支那蝗比你！

香港人種係趨向滅族
而家仲要撐LGBT!?

愈高薪人士（月入80000以上）生得愈多，亞洲人2-3個，外國人3-4個
中層（月入30000-80000）生最少
基層（30000樓下）大約都係1-2個

呢個只係憑平時相關工作觀察所得，無正式統計

中共都意識到個問題先放寬一孩，不過兩孩都仲未夠

現代經濟理論唔可以用係支那到

支那仲係 計劃經濟主導

藍色個箱會縮一半，佢漏講呢樣野

太遲啦，高樓價下好少人生得起

富人先生得少，生得多爭身家

中產窮人都生得少，以前可以十歲就推個仔出去做童工，而家起碼要供到佢十八歲再大學畢業

你禁止d同性戀搞野佢地都唔會揾條女結婚生仔ga啦,你on9少陣好唔好

打擊LGBT係可以增加生育率
前蘇聯同羅馬尼亞就係成功例子

SU同Romania係工農社會，仲要係行共產主義，而且二戰之後同美國一樣經歷緊Baby Boom嘅時期，蘇俄當時仲係發展中國家，人口有大增長係好正常嘅事
你只可以講到SU ban LGBT同人口增幅上升有correlation,但係你證明唔到causation
仲有，你連source都冇

2030年，支國重存在！？

係，加上d人愈來愈長命，供養比率好大獲

所以未來計劃死亡真係有得做

1. 先Develop大腦可以同電腦Communicate既Practical Method
2. 再Develop將大腦意識Migrate落去Cloud到
3. Cloud建立個人造天堂，人既意識入到去，可以得到無盡既享受、青春、健康
4. 老人意識入左天堂之後，老人既身驅無用，可以處理左佢
5. 社會上面既老人大幅減少，人口結構健康翻，人亦得到"永生"

家下有得生好多都唔敢生, 家下係支那讀書成本都係好高, 窮人意識到家下養唔起下一代, 家下已經唔同廿年前, 廿年前仲有田, 家下所有地都比共產黨收晒, 無野做想係屋企耕田都唔得.

所以家下無人願生, 開放2胎都係咁

除左計劃死亡之外
會唔會仲有加長人體勞動時數既方法
例如之前誠哥隻藥咁
可以令到人體既新陳代謝率下降
人既衰老時間就可以再延後
延長人既勞動時間
之後先再計劃死亡 將佢地放入cloud入面
不過到時就會有一大輪宗教道德問題
而且運行一個咁大型既cloud所需要既電能到底有幾大 真係難以想像

Cloud用電先比養住個老人化算
活人用既能源太多
衣食住行樣樣都係能源消耗
相反，將人既意識Migrate落Cloud到
未來人既生產力，唔係主要靠勞動，而係靠"腦動"
佢地係"天堂"之後，仲可以Keep住消耗少能源，創造大生產力
舉個例，假若你要去幾光年遠既星球開發
太空船入面養幾個活人化算，定係太空船入面住左一堆人類既意識
當到達時，再通過呢堆人類既意識，去指揮機械人建設實際？
當建設到個宜居既環境之後，再攞翻D雪藏精卵出黎結合，再繁殖萬物
呢D應該先算係Multi Planetary Species

純粹提下
其實同性戀嘅夫夫/婦婦喺法律容許嘅情況下都可以領養同搵人代孕嘅
當然如果你覺得咁樣有問題就係後話

或者咁講
對於LGBT呢個議題，我好難好中立咁討論，我會選擇唔討論
唔認識既事唔會討論
難以中文既事唔會討論
我立場係咁

尾二嗰句唔係好明

難以中立
打錯字

到時香港有一千萬人口，有無能力割據一方

但呢1000萬人，大既500萬人都係中共隻鬼
係咪應該更加難獨立？

支那搵錢少,物價樓價貴過美國

支那低端人口都清得咁光明正大 你估到時一堆冇用廢老仲唔同你拿拿聲啪曬佢咩

生活指數高企係最佳既避孕手段

作為一個基佬(仔)
我只可以話你知同性戀係天生嘅
並唔係啲人支持同宣揚先出現
所以同性戀者並唔會喺社會唔包容嘅情況下自動「拗直」
然後開開心心咁同女人生兒育女

講翻正題
其實已發展國家嘅大城市嘅生育率多數都係偏低
原因有好多 其他人有興趣先講
但係如果你想幫香港提升生育率嘅話
基本上最可行嘅辦法係
大量吸納伊斯蘭國家或者撒哈拉以南嘅國家嘅移民
安哥拉 尼日爾嘅生育率仍然有六點幾(五六十年代嘅中韓台曾經都係咁)

雖然佢地去到已發展國家嘅大城市之後唔會有呢個數
但係應該都有3至4

你支唔支持?

提高生育率已經無可能
生育率係一架100卡長既火車
佢向一個方向衝緊果時
你需要用極大既代價先可以改變到佢既方向
日本同西歐國家既失敗經驗
已經話比我地知無可能提高到生育率
人類既Wayout係
點解用大家比較容易接受到既方法，去改善社會年齡結構
你話要啪老弱既人，得希特拉試過，佢最後都失敗左，因為同人類道德價值反差太大
計劃死亡係出路
點解我對人口 > 計劃死亡呢個Topic咁有興趣
因為我地將會係呢次人口危機中，Direct impact，Direct suffer
我地老左之後，唔好止意有政府/年青人去養活我地
就算你供緊既強積金，比而家既Money Game/M2沖淡，都只不過講緊十年既事
強積金無可能夠你退休，我絕對敢寫包單，假若你有睇過世界M2既速度

具體嚟講 有咩解決辦法?

1. 先Develop大腦可以同電腦Communicate既Practical Method
2. 再Develop將大腦意識Migrate落去Cloud到
3. Cloud建立個人造天堂，人既意識入到去，可以得到無盡既享受、青春、健康
4. 老人意識入左天堂之後，老人既身驅無用，可以處理左佢
5. 社會上面既老人大幅減少，人口結構健康翻，人亦得到"永生"

Elon Musk行緊第一步

FYI

哲學問題 個cloud入面果個仲算係佢本人咩
搞咁多野不如直接安樂死仲好

直接去安樂死既話，而家好多西歐國家都做緊
但未能有效解決老年人口
但假若，你可以Create一個Better World
個誘因就會大好多
老人家唔需要立刻做一個決定，決定升上去"天堂"
可以比佢地Trial先，覺得爽，先決定永久升上去"天堂"
掉轉頭講，假若你真係死亡，你有信宗教既話，你有機會面對審判，你肯定你一定會上到天堂？
而家就做一個天堂出黎，人類既意識Sync上去，不生不滅，呢個唔係人類千萬年黎所追求既永生不滅？

其實到真係有人造天堂嘅時候，要諗嘅野唔係點推動d人入去，而係點阻止d人入去而令到現實世界變成死城